export const data = [
  {
    question: "¿En qué edad está disponible el “Carro de Mano”?",
    choices: ["Alta edad media", "Edad feudal", "Edad de los castillos", "Edad imperial"],
    answer: "Edad de los castillos",
    points: 1,
    difficulty: "Noob"
  },
  {
    question: "¿Cuál es la única unidad militar que se puede crear en la alta edad media?",
    choices: ["Milicia", "Scout", "Guerrillero", "Hombre de arma"],
    answer: "Milicia",
    points: 1,
    difficulty: "Noob"
  },
  {
    question: "¿Los magiares tienen pureza de sangre?",
    choices: ["Si", "No"],
    answer: "Si",
    points: 1,
    difficulty: "Noob"
  },
  {
    question: "¿Cómo se llama la unidad de exploración de los mayas y aztecas?",
    choices: ["Águila", "Guerrero águila","Explorador águila","Investigador águila"],
    answer: "Explorador águila",
    points: 1,
    difficulty: "Noob"
  },
  {
    question: "¿Qué compañía publico el juego?",
    choices: ["Ubisoft", "Nintendo", "Sony","Microsoft"],
    answer: "Microsoft",
    points: 1,
    difficulty: "Noob"
  },
  {
    question: "¿Cuántos puntos de HP tiene un aldeano sin telar?",
    choices: [20,25,30,35],
    answer: 25,
    points: 2,
    difficulty: "1300"
  },
  {
    question: "¿Qué civilización puede crear taller de maquinaria de asedio en la edad feudal?",
    choices: ["Mayas", "Gurjaras", "Polacos", "Cumanos"],
    answer: "Cumanos",
    points: 2,
    difficulty: "1300"
  },
  {
    question: "¿Qué tipo de unidad es la Carreta de Guerra Coreana?",
    choices: ["Caballería", "Arquero a caballo", "Pólvora", "Asedio"],
    answer: "Arquero a caballo",
    points: 2,
    difficulty: "1300"
  },
  {
    question: "¿Cómo se llama la única unidad militar del juego con la capacidad de construir?",
    choices: ["Martillos de guerra", "Tarcano", "Kamayuk", "Serjeant"],
    answer: "Serjeant",
    points: 2,
    difficulty: "1300"
  },
  {
    question: "¿Cómo se llama el estilo de juego en el que inicias con recursos altos y en la edad Post-Imperial?",
    choices: ["Combate total", "Guerras imperiales", "Partida rápida", "Muerte súbita"],
    answer: "Combate total",
    points: 2,
    difficulty: "1300"
  },
  {
    question: "¿Cuántas veces salió campeón del torneo 'King of the Desert' el jugador The Viper?",
    choices: [0, 1, 2, 3,4],
    answer: 3,
    points: 3,
    difficulty: "1.8K"
  },
  {
    question: "¿Qué tecnología reemplazo a ‘Obsidian Arrows’?",
    choices: ["Razias", "Lanzadores de hul'che", "Hérsires", "Ballesta doble"],
    answer: "Lanzadores de hul'che",
    points: 3,
    difficulty: "1.8K"
  },
  {
    question: "¿Cuánto cuesta desarrollar ‘Espionaje’?",
    choices: ["800 de oro y 1000 de comida", "1000 de oro y 750 de comida", "250 de oro por aldeano", "200 de oro y 300 de comida por aldeano", "200 de oro por aldeano"],
    answer: "200 de oro por aldeano",
    points: 3,
    difficulty: "1.8K"
  },
  {
    question: "¿El Obús y el Cañón de asedio tienen el mismo rango? ",
    choices: ["Si", "No, el Obús tiene más", "No, el Cañón de asedio tiene más"],
    answer: "Si",
    points: 3,
    difficulty: "1.8K"
  },
  {
    question: "¿Cuál de las siguientes civilizaciones NO fue añadida en la expansión ‘The Conqueros’?",
    choices: ["Mayas", "Hunos", "Españoles", "Turcos"],
    answer: "Turcos",
    points: 3,
    difficulty: "1.8K"
  },
  {
    question: "¿Quiénes eran los integrantes del legendario team argentino que llegó hasta la final de la WB en la SY Nations Cup 1 en el 2014?",
    choices: ["Fedex, Capoch, Nicov, Funito, Gary", "Nicov, Black, Carbo, SaTaN,Aramis", "Nicov, Biry, Fedex, Pela, Gary", "Fedex, Gary, Nicov, PaTiN, JuanNNN, Mago_zZ"],
    answer: "Fedex, Gary, Nicov, PaTiN, JuanNNN, Mago_zZ",
    points: 5,
    difficulty: "2K"
  },
  {
    question: "¿A qué icónica campaña del Age of King pertenece el capítulo ‘Los Cuernos de Hattin’?",
    choices: ["William Wallace", "Saladino", "Juana de Arco", "Genghis Khan", "Federico I Barbarroja"],
    answer: "Saladino",
    points: 5,
    difficulty: "2K"
  },
  {
    question: "Con la salida de Dawn of the Dukes la tecnología de Caballería Manipur otorga a la caballería +5 de ataque contra arqueros. ¿Cómo era esta corono en su primera versión?",
    choices: ["Daba +6 de ataque de los arambay y caballeria vs edificios", "Daba +4 de ataque a la caballeria vs edificios", "Daba +3 a los arambay vs edificios", "Daba +2 de ataque a los elefantes vs <edificios></edificios>"],
    answer: "Daba +6 de ataque de los arambay y caballeria vs edificios",
    points: 5,
    difficulty: "2K"
  },
  {
    question: "¿Cuándo salió la expansión The African Kingdoms?",
    choices: ["5 de noviembre de 2015", "5 de noviembre de 2016", "5 de ocubre de 2015", "10 de noviembre de 2016"],
    answer: "5 de noviembre de 2015",
    points: 5,
    difficulty: "2K"
  },

  {
    question: "¿Qué jugador ha ganado más dinero en torneos de AOE2?",
    choices: ["The Viper", "Hera", "Tatoh", "Liereey", "Yo"],
    answer: "The Viper",
    points: 5,
    difficulty: "2K"
  },
  {
    question: "¿Cuánto tiempo tarda en construirse un campamento maderero?",
    choices: ["20 segundos", "25 segundos", "30 segundos", "35 segundos", "40 segundos"],
    answer: "35 segundos",
    points: 7,
    difficulty: "Pro"
  },
  {
    question: "¿Quién es el compositor de la música original del AEO2?",
    choices: ["Paul McCartney", "Blas Shamburger", "Todd Masten", "Rick Rubin"],
    answer: "Todd Masten",
    points: 7,
    difficulty: "Pro"
  },
  {
    question: "¿Cómo se llamaba el pueblo en el que estan inspirados los tártaros en el AOE2?",
    choices: ["Prusia", "La Horda Dorada", "Tartaros", "Keshiks"],
    answer: "La Horda Dorada",
    points: 7,
    difficulty: "Pro"
  },
  {
    question: "Cúantos puntos de HP base tiene un Hussar Magiar?",
    choices: ["70", "90", "100", "95", "85"],
    answer: "70",
    points: 7,
    difficulty: "Pro"
  },
  {
    question: "¿En qué edificio esta inspirada la maravilla birmana",
    choices: ["El Faro de Alejandría", "Mausoleo de Halicarnaso.", "Coloso de Rodas", "Shwedagon", "Templo de Artemisa"],
    answer: "Shwedagon",
    points: 7,
    difficulty: "Pro"
  },

];
